[是日清算列表] 香港電台 學校教師 通識科

當你地笑緊對家驚黃色經濟圈,對家已經日日清算幾樣野,就咁掃一下今日新聞都3單

【逃犯條例】梁振英倡審計署查港台帳目 了解是否有空間削減經費
SOURCE: HK01,自己GOOGLE
27名港台節目顧問團成員日前發表聯署，指港台新聞部因報道反修例運動花費大增，超出年度預算約500萬元，需要扣減人手，但警隊過去半年逾時工作津貼開支共約9.5億元，待遇差天共地，要求商務及經濟發展局為港台增撥資源。

全國政協副主席、前特首梁振英今日（29日）在Facebook發文，建議政府不如要求審計署全面審查港台帳目，衡工量值，了解有沒有空間削減港台經費。

資訊科技界立法會議員莫乃光回應指，香港人普遍支持港台，普遍反對警暴，認為梁振英的言論是「想增加自我存在感」。

港台早前傳出今年度財政超支500 萬元，需削減人手。（資料圖片）
港台早前傳出今年度財政超支500 萬元，需削減人手。（資料圖片）

梁振英今日早上連發兩帖，其中一個帖文提到：「香港電台超支500萬，有可能要削減人手，該台的節目顧問團成員要求政府增撥資源。」他建議政府正式要求審計署全面審查港台帳目，衡工量值，「看看在今天網台林立，香港人只有750萬乘24小時的接收新聞資訊和娛樂節目的前提，有沒有空間削減港台的經費。」

另一個帖文中，梁振英提到眾籌平台「星火同盟」成員被捕事件，引述報道指警方當時檢獲13萬元現金、16萬元購買超市現金券的收據，以及箭、雷射筆和防護用具，不排除平台用作支付年輕人參與活動的報酬，認為「Money trail（錢的路徑）是查案的有用線索，警方要將錢的上下游查個水落石出，讓香港社會和國際社會全面看清黑暴運動的真相。」

他又批評，有「黃媒」將事件焦點轉移為政府和匯豐銀行有沒有權涷結存款。

楊潤雄：若覺得校長不能勝任 局方有權取消其校長資格
SOURCE:
過去幾個月接連有教師因為參與遊行示威或作政治表態而被調查。教育局局長楊潤雄接受內地《上觀新聞》專訪，被問及若學校不配合調查，甚至校長也支持教師行為，局方會如何應對。楊潤雄表明，如果覺得一個校長不能勝任，可以取消其校長資格。

楊潤雄本月20日曾召開記者會，被捕教師（包括教學助理）大約 80 人。教育局收到 123 宗與教師專業操守有關的投訴，並已展開調查，大部分投訴涉及散播仇恨言論和被指有不當行為，其他涉嫌不當教材或違法行為等。其中 74 宗個案大致完成調查，其中 30 宗不成立。局方已就 13 宗完成調查的個案採取跟進行動，向其中 5 人發出譴責信，向1 人發警告信。

楊潤雄：很容易看出來學校是否支持教師

《上觀新聞》昨日發表的專訪報道中，追問楊潤雄若學校不配合調查教師，甚至校長也支持教師的行為，教育局會如何應對。楊潤雄表示，學校的基本態度如何、是否支持教師，其實很容易看出來。若學校在回應中認為涉事教師「沒有問題」，局方可以知道，學校、校長的態度和立場可能「有問題」，然後從管理角度去處理。

楊潤雄又指，若覺得一個校長已經不能勝任，可以取消其校長資格，強調局方在法律上有此權力，但行使時會十分謹慎。他指若情況嚴重，甚至可以取消其教師資格：「如果他情節嚴重，連當一個教師也不合適了，我們還可以取消他的教師資格。如果程度並不嚴重，我們會回饋給學校的辦學團體，建議辦學團體、校董共同幫助校長做好工作。」他指局方有權直接委任校董加入學校校董委員會，參與學校日常管理。

對於會否調整大學撥款，楊潤雄稱調整撥款並非不可能，但要考慮是否會影響大學的研究項目和對學生的教育，「所以如果因為校園破壞了就多給錢，這個說不通，但不給錢讓他們自己做，也是不可能的」。

早前稱自願參與 楊潤雄今指要求出版社提交通識教科書
SOURCE:
教育局九月時推出高中通識教育科「教科書」專業諮詢服務，指出版社可以自願參與計劃，將教科書交予局方團隊，不過內地傳媒《上觀新聞》的報道，引述教育局局長楊潤雄指，是「我們要求出版社把這些課本都拿過來給我們看一遍」，並指會在明年二月給意見出版社。

本台向教育局查詢，有關計劃是出版社自願參與，或是局方要求出版社提交書本，局方回覆時解釋局長的說法，指如果出版社自願參與計劃，教育局便會要求對方，把課本給專業人員看一遍，從而提供專業諮詢服務，重申出版社均是自願參與。

另外，楊潤雄亦於訪問中提到，課程發展議會負責通識課程的小組，正研究哪些內容需要更清楚教授，例如「憲法是什麼」、「基本法是什麼」、「法治的意義是什麼」等 ，要詳細告訴老師如何教學生，屆時通識科的規範會較清晰。

無知一問,有冇人可以教下點支持RTHK

巴打你連埋教學好D喎,德文睇唔明

一步步收窄緊

推薦個App 俾大家

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

原post

借位幫推
香港人。帶遮

元旦遊行：上次128全香港人都漏左樣好重既野

被停職的教師有更重要野做！